{
    "question": "Sebelum tadarus al qur'an kita di sunahkan untuk...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>wudhu sebelum tadarush</p><p></p><p></p><p>penjelasan:</p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bismillah.<strong>.</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p><p></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong>L</strong><strong>u</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>s</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>niat</strong></p><p></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>w</strong><strong>u</strong><strong>d</strong><strong>h</strong><strong>u</strong></p><p></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong>D</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>bersih</strong></p><p></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Ta&#039;awuz</strong></p><p></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>basmalah</strong></p><p></p><p><strong>6</strong><strong>.</strong><strong>K</strong><strong>h</strong><strong>u</strong><strong>s</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>Tadabur</strong></p><p></p><p><strong>7</strong><strong>.</strong><strong>T</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong></p><p></p><p><strong>8</strong><strong>.</strong><strong>T</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>l</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>#[Maaf jika terdapat kesalahan jawaban]</p><p></p><p>semoga membantu </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "alta-percaya-bahwa-allah-maha-megetahui-sebutkan-2-hal-yang-haru-885",
            "question": "Alta percaya bahwa allah maha megetahui. sebutkan 2 hal yang harus dilakukan alya jika menyakini bahwa allah maha melihat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><ul><li>Berusaha semaksimal mungkin untuk tidak melakukan perbuatan yang kotor dan jelek.</li><li>Senantiasa berbuat baik.</li><li>Menjauhkan pikiran-pikiran kotor yang menjerumuskan kepada hal-hal yang buruk</li><li>Menghindarkan dan membersihkan diri dari niat-niat yang tidak baik yang ada dalam hati.</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalil-naqli-membuktikan-tentang-keberadaan-malaikat-550",
            "question": "Dalil naqli membuktikan tentang keberadaan malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Dalil Naqli adalah dalil yang berdasarkan Al-Qur&#039;an dan Al-Hadits.</strong></p><p></p><p><strong>Dalil Naqli adalah dalil yang berdasarkan Al-Qur&#039;an dan Al-Hadits.Dalil naqli :</strong></p><p></p><p><strong>Dalil Naqli adalah dalil yang berdasarkan Al-Qur&#039;an dan Al-Hadits.Dalil naqli :Dalil naqli :surat al-Baqarah ayat 177, yang bunyinya:</strong></p><p></p><p>\u0644\u064e\u064a\u0652\u0633\u064e \u0627\u0644\u0652\u0628\u0650\u0631\u0651\u064e \u0623\u064e\u0646\u0652 \u062a\u064f\u0648\u064e\u0644\u0651\u064f\u0648\u0627 \u0648\u064f\u062c\u064f\u0648\u0647\u064e\u0643\u064f\u0645\u0652 \u0642\u0650\u0628\u064e\u0644\u064e \u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0634\u0652\u0631\u0650\u0642\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u063a\u0652\u0631\u0650\u0628\u0650 \u0648\u064e\u0644\u064e\u0643\u0650\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0652\u0628\u0650\u0631\u0651\u064e \u0645\u064e\u0646\u0652 \u0621\u064e\u0627\u0645\u064e\u0646\u064e \u0628\u0650\u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u064a\u064e\u0648\u0652\u0645\u0650 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0650\u0631\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0644\u0627\u064e\u0626\u0650\u0643\u064e\u0629\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0643\u0650\u062a\u064e\u0627\u0628\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0646\u0651\u064e\u0628\u0650\u064a\u0651\u0650\u064a\u0646\u064e \u0648\u064e\u0621\u064e\u0627\u062a\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0627\u0644\u064e \u0639\u064e\u0644\u064e\u0649 \u062d\u064f\u0628\u0651\u0650\u0647\u0650 \u0630\u064e\u0648\u0650\u064a \u0627\u0644\u0652\u0642\u064f\u0631\u0652\u0628\u064e\u0649 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u064a\u064e\u062a\u064e\u0627\u0645\u064e\u0649 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0633\u064e\u0627\u0643\u0650\u064a\u0646\u064e \u0648\u064e\u0627\u0628\u0652\u0646\u064e \u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0628\u0650\u064a\u0644\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0627\u0626\u0650\u0644\u0650\u064a\u0646\u064e \u0648\u064e\u0641\u0650\u064a \u0627\u0644\u0631\u0651\u0650\u0642\u064e\u0627\u0628\u0650 \u0648\u064e\u0623\u064e\u0642\u064e\u0627\u0645\u064e \u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u064e \u0648\u064e\u0621\u064e\u0627\u062a\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0632\u0651\u064e\u0643\u064e\u0627\u0629\u064e \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064f\u0648\u0641\u064f\u0648\u0646\u064e \u0628\u0650\u0639\u064e\u0647\u0652\u062f\u0650\u0647\u0650\u0645\u0652 \u0625\u0650\u0630\u064e\u0627 \u0639\u064e\u0627\u0647\u064e\u062f\u064f\u0648\u0627 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0627\u0628\u0650\u0631\u0650\u064a\u0646\u064e \u0641\u0650\u064a \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u0623\u0652\u0633\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0636\u0651\u064e\u0631\u0651\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0648\u064e\u062d\u0650\u064a\u0646\u064e \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u0623\u0652\u0633\u0650 \u0623\u064f\u0648\u0644\u064e\u0626\u0650\u0643\u064e \u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0646\u064e \u0635\u064e\u062f\u064e\u0642\u064f\u0648\u0627 \u0648\u064e\u0623\u064f\u0648\u0644\u064e\u0626\u0650\u0643\u064e \u0647\u064f\u0645\u064f \u0627\u0644\u0652\u0645\u064f\u062a\u0651\u064e\u0642\u064f\u0648\u0646\u064e</p><p></p><p>Artinya: Bukanlah menghadapkan wajahmu ke arah timur dan barat itu suatu kebajikan, akan tetapi sesungguhnya kebajikan itu ialah beriman kepada Allah, hari kemudian, malaikat-malaikat, kitab-kitab, nabi-nabi dan memberikan harta yang dicintainya kepada kerabatnya, anak-anak yatim, orang-orang miskin, musafir (yang memerlukan pertolongan) dan orang-orang yang meminta-minta; dan (memerdekakan) hamba sahaya, mendirikan shalat, dan menunaikan zakat; dan orang-orang yang menepati janjinya apabila ia berjanji, dan orang-orang yang sabar dalam kesempitan, penderitaan dan dalam peperangan. Mereka itulah orang-orang yang benar (imannya); dan mereka itulah orang-orang yang bertakwa.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Berdasarkan ayat diatas, maka kita harus beriman kepada malaikat agar kita termasuk bagian dari orang\" yang benar\" beriman dan bertaqwa.</strong></p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> Membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><em>#</em><em>J</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>n</em><em>L</em><em>u</em><em>p</em><em>a</em><em>B</em><em>e</em><em>r</em><em>d</em><em>o</em><em>a</em></p><p><em>#</em><em>T</em><em>e</em><em>t</em><em>a</em><em>p</em><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>t</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "719",
            "question": "\uf0e4\uf021\uf024\uf07c\uf0a1\uf0cf\uf069\uf059\uf039\uf024\uf023 \uf07a\uf060\uf0cf\uf069\uf042 \uf04e\uf0e4\uf033\uf073\uf039 \uf07a\uf03e\uf024\uf073\uf0db \uf024\uf074\uf042 \uf028\uf023\uf071\uf0df\uf073\uf0c5\uf033\uf052\uf024\uf024\uf073\uf0f9 .2arti ayat yang benar diatas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di hp gw kotak\u00b2 kak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maapp ga ngrti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mahoah-ahmd-tolong-dijawab-kak-plis-424",
            "question": "\u06f1. \u0645\u0627\u0647\u0648\u0627\u0647 \u0623\u062d\u0645\u062f \u061f\r\n\r\ntolong dijawab kak plis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>artinya.... </p><p>apa hobi ahmad? </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bhsarab-nya-ruang-belajar-ada-di-depan-ruang-tamu-598",
            "question": "Bhs.arab nya \r\nruang belajar ada di depan ruang tamu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0634\u0629</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Ruang belajar ada di depan ruang tamu : </p><p></p><p>\u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0634\u0629</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>terbantu</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-akibat-buruk-dari-pemalas-987",
            "question": "Apakah akibat buruk dari pemalas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tugas akan menumpuk<br>2. Hasil tugas tidak akan maksimal<br>3. Tidak dapat diandalkan menjadi pemimpin<br>4. Dikucilkan orang sekitar<br>5. Sering mengalami kegagalan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>W</strong><strong>A</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong></p><p>- Menjadi pemalas</p><p>- Sering menunda pekerjaan</p><p>- Nilai rendah</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>N</strong><strong>J</strong><strong>E</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>N</strong></p><p> <em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em><em>^</em><em>^</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "guru-gatra-tembang-sinom-ing-dhuwur-iku-ono-piro-953",
            "question": "Guru Gatra tembang Sinom ing dhuwur iku ono piro\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>guru gatra tembang sinom yaiku ana 9</p><p>guru lagu lan wilangan yaiku 8a 8i 8a 8i 7i 8u 7a 8i 12a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Nuladha laku utama</p><p>2. Tumprape wong tanah jawi</p><p>3. Wong agung ing ngeksiganda</p><p>4. Panembahan Senopati</p><p>5. Kepati amarsudi</p><p>6. Sudanen hawa lan nepsu</p><p>7. Pinesu tapa brata</p><p>8. Tanapi ing siyang ratri </p><p>9. Amamangun karyenak tyasing sesama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anthr-al-alsor-626",
            "question": "\u0623\u064f\u0646\u0652\u0638\u064f\u0631\u0652 \u0625\u0650\u0644\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0651\u064f\u0648\u0652\u0631\u064e\u0629\u0650.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>artinya...lihatlah pada gambar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u0623\u064f\u0646\u0652\u0638\u064f\u0631\u0652: lihatlah</p><p>\u0625\u0650\u0644\u064e\u0649:Ke</p><p>\u0627\u0644\u0635\u0651\u064f\u0648\u0652\u0631\u064e\u0629\u0650:Gambar</p><p>Lihatlah gambar itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-agar-manusia-dapat-menghindari-perilaku-tindak-kekerasan-dal-544",
            "question": "Cara agar manusia dapat menghindari perilaku tindak kekerasan dalam kehidupan sehari hari adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Selalu menghargai/menghormati aqidah orang lain. </li><li>Selalu bersikap waspada dengan orang yang terlihat mencurigakan. </li><li>Selalu menghormati pendapat orang lain. </li><li>Selalu menghindari sikap egois, angkuh dan sombong. </li><li>Menjaga perasaan orang lain, jangan sampai membuat orang lain tersinggung. </li><li>Menerima kehadiran orang lain walaupun memiliki agama yang berbeda. </li><li>Bersikap toleransi dalam hal apapun termasuk dalam hal beragama dan berteman.</li></ul><p>    semoga bermanfaat maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-qs-al-fajr-ayat-16-berikut-383",
            "question": "Perhatikan qs. al-fajr ayat 16 berikut!\u0648\u064e\u0623\u064e\u0645\u0651\u064e\u0627\u0653 \u0625\u0650\u0630\u064e\u0627 \u0645\u064e\u0627 \u0671\u0628\u0652\u062a\u064e\u0644\u064e\u0649\u0670\u0647\u064f \u0641\u064e\u0642\u064e\u062f\u064e\u0631\u064e \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0631\u0650\u0632\u0652\u0642\u064e\u0647\u064f\u06e5 \u0641\u064e\u064a\u064e\u0642\u064f\u0648\u0644\u064f \u0631\u064e\u0628\u0651\u0650\u0649\u0653 \u0623\u064e\u0647\u064e\u0670\u0646\u064esikap orang yang beriman sesuai ayat tersebut seharusnya\u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menerima ujian yang di berikan oleh Allah SWT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}